\section{Цель работы}

\sloppy
В данной работе рассматривается проблема выбора неподвижных лидеров в мультиагентной системе, неподвижные лидеры получают свое состояние изначально и не меняют его. Проблема подвижных лидеров рассмотрена, например, в \cite{1target}. 


\sloppy
Работа состоит из двух основных частей: реализации в идеальных условиях и в реальных условиях мобильных роботов e-puck2. Реальные условия вносят ограничения на систему, например, контроль максимально допустимой скорости изменения состояний роботов. 

\sloppy
Целью работы является анализ существующей теории по данной проблеме и сравнение нескольких алгоритмов выбора лидеров по времени сходимости в реальных условиях:
\begin{enumerate}
	\item Случайный равномерный выбор из всего множества агентов.
	\item Выбор агентов с максимальным количеством связей.
	\item Выбор агентов со средним количеством связей.
	\item Кластеризация алгоритмом $k$-средних и выбор в каждом кластере агента с максимальным числом связей внутри этого кластера.
	\item Выбор лидеров с помощью алгоритма $k$-лидеров, описанного в статье \cite{main-paper}, который создан для минимизации времени сходимости.
\end{enumerate}
Первые три алгоритма являются попыткой предоставить наиболее простое решение существующей проблемы. Для решении поставленной задачи путем кластеризации графа был выбран один из самых популярных алгоритмов. И пятый алгоритм -- это то, что предоставляет нам теория.

\sloppy
Также для большей приближенности условий к реальности (\cite{white-noise-example}) в систему был добавлен белый шум и проведены новые сравнения алгоритмов.

\newpage